# Исследование поведения пользователей сервиса аренды самокатов

## Описание проекта
Проведен предварительный анализ использования тарифов на выборке клиентов сервиса самокатов, проанализировано поведение клиентов при использовании услуг. Проведена предобработка данных, их анализ. Проверены статистические гипотезы.

## Цель исследования
Провести предварительный анализ данных о поведении пользователей сервиса аренды самокатов и проверить несколько гипотез, чтобы помочь вырасти бизнесу.

## Итоги исследования

**Поведение пользователей**
- **Длительность поездок** у обоих категорий пользователей (с подпиской и без подписки) примерно одинаковая
- **Расстояние поездки**:  часть пользователей без подписки ездят на бОльшие расстояния, чем пользователи с подпиской ultra.

**Проверка гипотез**
- **Длительность поездки** в среднем у пользователей с подпиской больше, чем у пользователей без подписки.
- **Расстояние поездки**: среднее расстояние поездки у пользователей с подпиской не превышает оптимального значения для износа самоката.
- **Выручка** от пользователей с подпиской вероятно окажется в среднем выше, чем у пользователей без подписки.

**Рекомендации**
- Датальнее изучить группу пользователей, использующих самокат для поездки на короткие расстояния;
- Рассмотреть возможность повышения стоимости минуты, если расстояние поездки будет превышать оптимальное значение износа самоката. Возможно, данное повышение цены с этого расстояния компенсировать более низкой ценой минуты до этого расстояния;
- Необходимо стимулировать пользователей без подписки оформлять подписку. Целевая группа - те, кто редко использует самокат. У таких пользователей износ самокатов может быть меньше.

**Инструменты**: `Python` `Pandas` `Matplotlib` `NumPy` `SciPy`

_keywords_: `обработка данных` `описательная статистика` `проверка статистических гипотез` `histogram` `boxplot` `статистический тест` `критерий Стьюдента`
